# CableChannels

## Общие сведения

Простой калькулятор чтобы "по быстрому" и "относительно наглядно" прикинуть объем и заполнение кабельных каналов
круглого и прямоугольного сечения.

Из рекомендаций найденных в интернете: 40% заполнение для кабельных каналов со съемной крышкой, 35% для глухих.

## Известные проблемы:
* Может некорректно пересчитывать физические размеры устройства отображения
* Вероятно слишком упрощенная схема расчета
  `(<сечение канала>/<сечение кабеля>)*<процент заполнения>`

## Информация о типовых каналах и трубах

В качестве типовых размеров для гофрированных и гладких труб используются данные из спецификаций ДКС:
* "Octopus" - гибкие гофрированные трубы
* "Express" - жесткие и армированные трубы
Информация хранится в файле `data/round.csv` и представляет из себя строки:
```
"<Название группы: str>": <внешний диаметр, мм: int>: <внутренний диаметр, мм: float>
```

В качестве типовых размеров для кабельных коробов используются данные из спецификаций ДКС:
* "In-liner Classic" - кабельные короба
Информация хранится в файле `data/rectangular.csv` и представляет из себя строки:
```
"<Название короба: str>": <полезное сечение, мм.кв.: int>: <ширина, мм: int>: <высота, мм: int>
```

При необходимости их можно заменить или вообще убрать.

BSD-3-Clause

## Screenshots

First version:

![Screenshot #0](https://bitbucket.org/d41/cablechannels/downloads/cablechannels-screen-0.png "Screenshot #0")
